22歲仔爬火車頂，80%燒傷

近期包括重慶洪崖洞在內，全市多個景點被內地熱爆短片平台「抖音」帶火。當地媒體昨日報道，重慶一名男子疑因想成為網紅，把片放上「抖音」，卻在爬上火車車頂調校鏡頭時，誤觸高壓電線，致全身80%燒傷，傷勢嚴重，現仍在深切治療部（ICU）治療。

報道指，事發於前日（6日）下午，出事地點位於重慶成渝鐵路大渡口區茄子溪街道段。當晚，兩段影片經微信群流出，一石激起千層浪，引起無數人的關注。其中一段52秒的影片中可見，一名男子躺在列車頂動彈不得，只有雙腳不時屈伸一下，有聲音傳出，指在茄子溪有名男子爬火車觸碰高壓電線，被重度燒傷。另一段10秒影片中，該男子全身赤裸，趴伏在鐵路的碎石上，其上半身被燒焦，血肉模糊，有醫務人員正為他進行緊急救治。

有目擊者指，車頂的男子不斷地呻吟，尤其上身血肉模糊。警方及消防員隨後接報到場，將男子抬下，醫護人員現場為他急救。但因其傷勢嚴重，醫護人員建議將他送院。

據在場人士稱，當時男子的女友也在場，她說，男友想成為網紅，兩人便相約於前日下午到大渡口茄子溪轄區內的成渝鐵路，拍攝抖音影片，道具則是停放在鐵路上的一輛鐵皮車。女友還稱，他們已拍攝了一段影片，當男友爬上車頂準備切換角度時，碰到了高壓電線，一團火花爆開，伴隨「滋滋滋」聲，男友隨即倒在車頂上。她除了哭和呼救，不知所措，聞訊趕到的圍觀群眾越來越多，隨後有人通知了轄區多個部門的救援人員前來。

報道指，燒傷男子現年22歲，昨日（7日）恰好是他的生日。目前其傷勢嚴重，燒傷面積達80%，正在醫院接受治療。對於男子是為博做網紅而受傷一事，男子的母親有另一個說法。她說，兒子是名攝影師，不是因為拍攝短片受傷，但具體情況因她不在現場，故不是很清楚。男子的友人昨午亦向內地媒體稱，「絕對不是為了拍攝抖音視頻！他本來是要給客人拍照，為了換機位結果發生了這種事情。」友人並指，前晚到院探望，男子仍在ICU治療。

試驗成功
高壓電纜係有電嘅

死咗就攞得達爾文獎

都唔係壞事黎嘅，汰弱留強，弱撚智呢鑊唔死梗有一鑊死

仲救嚟做乜？

//她除了哭和呼救，不知所措//

咁條友又係車頂
佢就真係唔知做咩好

夠晒紅

抵啦

記得有張gif印度定點
有個人掂完之後著火之後 黑晒

Fire!

因為她不知道，哭是沒有用的

沒有試過的高壓電 我來試

果刻即時有超多點擊率啦，網紅到不得了。

點解有人可以咁蠢

哭泣聲絕無意思 它不會扭轉出火的心意

你好醒？？
解釋下點解會有兩下火花，而唔係一下

利申：電工有濕鳩A牌

抵死啦

自殺直播

一隻支那狗偷偷留下負皮

講咩原理
講緊佢點會去掂條電纜
唔使識制做車都知比車撞會死下化

要有牌先知有電

好似電蚊拍拍蚊咁

知兩下好威？ 我知一下就死就得

9唔搭8

又內地又抖音又帶火，隻隻字都明，砌埋睇唔明

屌你老母

一拉落去，明晒，毒果

個傻9知2下又點 知有電就得啦 我係唔撚知呀吹呀

好撚想知呀
你唔講我真係訓唔著 .唔想做人了

天之驕子

做咩姐你

你做乜撚野

衝出黎做咩

做個垃圾電工攞個濕鳩A牌都咁出嚟寸人，
仲要9唔搭8，真係人唔笑狗都吠

唔好咁啦 人地係現實生活搵唔到存在感
咪上嚟型下囉

點解? 講嚟聽下?

係咪現實中冇人睇得起你 所以係到攞成功感

製造啊
錯字錯到離晒大譜

A牌應該有正常智力嘅人都考到啦
兄弟你人生好唔如意？咁都要攞優越感

唉睇到好撚尷尬

做咩者你9唔搭8...有個牌好撚威咩
不過即管出黎聽下..我想知

柒撚到

好撚想知呀 快d話我知 係唔係兩下先會死 所以掂一下好啦

我都好想知呀
利申 physics major

仲柒過個大陸仔

電工a牌你地有冇
冇就收聲啦

今次真係帶火

抖音prove咗大陸仔係冇腦

解釋下？
利申有B牌

屌 我都好撚想知點解會有兩下火花呀

求吓你上水解釋吓
真係好撚想知呀

唔講唔知以為A牌係D 咩稀有野黎

愛迪生：交流電有害 Tesla可恥

第一下，有水份通哂電

第二下，乾咗唔通電所以彈佢走

利申: major in 鳩估

a牌真係通街都係

利申，無

未入黎望住個topic諗左好耐
爬火車頂無啦啦點解會燒傷

男子的母親有另一個說法。她說，兒子是名攝影師，不是因為拍攝短片受傷，但具體情況因她不在現場，故不是很清楚

佢本質唔壞架

哇你有A牌好撚勁啊

80%救返都係生不如死 咪哂醫藥費啦

7

其實佢跳上去捉住電纜係應冇事。問題係接咗地變成super conductor

利申: 睇過雀鳥世界

你好叻叻呀 上堂都無教掂到高壓電纜會點

想係網絡到上位呢樣野真係害死唔少人
之前又有對夫婦拍youtube片試避彈衣

應該開番個po 去學術台問下唔同既A 牌持有人意見

點解圖中男子接觸高壓電纜後會產生兩次火花

最威係你啦
工程仔都打J

提名達爾文獎

唔洗上黎攞啦
呢度都冇人睇得起條on9 仔呀走啦

男子的母親有另一個說法。她說，兒子是名攝影師，不是因為拍攝短片受傷，但具體情況因她不在現場，故不是很清楚。男子的友人昨午亦向內地媒體稱，「絕對不是為了拍攝抖音視頻！他本來是要給客人拍照，為了換機位結果發生了這種事情。」

應該係唔想咁柒，所以先兜啫

有冇片睇

做啲乜會需要企上通電嘅火車頂？

起下底 佢真係毒撚嚟 大家放過佢

抖音ho ball

邊係呀
一定係電工仔你最醒啦
無人識㗎 得你識㗎咋
解釋下比我哋聽啦
一定係行內秘密嚟

覺得自己好撚威？

接地, resistant = 0, 電流向下行
再加埋個potential different咪一下電撚死左佢

因為通電爆一下，柒左再爆一下
所以爆左兩次

因為火花係2個字，所以有2下

手機一下
身體一下囉
利申有c牌

網紅網紅

如願以償上埋報

知唔知人幾大Resistance? On9仔

接地地下係0, on9仔

最後果句講得實在太好啦

咁你唔好做了

接地下代表有電流過 唔代表r=0 而人體r會影響電流 雖然咁高壓都係死硬

八成熟

咁又唔怪得佢，邊有人估到中國既高壓電線真係有電

屌! 成堆雷神係到 我都係走啦

垃圾engine電工野就收返埋啦
無人想知呀
所以話全部engine仔都係好似你咁份人弱弱智智咁

希望佢唔好死,痛一世就最好
仲有希望果D咩ON9網紅接住黎就最好
為出名賺快錢全部最好有呢D下場

希望有電牌嘅巴打解釋下點解爆兩下

有冇人講點解爆兩下？

好撚想知

求你解釋

比人騎劫左

真係鳩估嫁喎
水都唔係Conductor 關佢乾唔乾乜事

第一下電爆
第二下就紅爆

多謝巴打

左手一下火花

右手一下火花

咁咪兩下

利申: physic U

第一下唔信有電,
掂多下發覺原來真係有電

手一下，頭一下?

佢宜家的確成為網紅
求仁得仁了

恭喜佢紅左

佢成功出名

好撚正，真係令人開到眼界

唔好侮辱工程啦
A牌依啲中學生都考到

成世人最好嘅生日禮物

人地讀書唔成,呢個電工A牌係佢一生最大成就,俾佢曬下命先啦

神秘小三角巴打你出黎解釋下啦
我好撚想知點解阿

條友柒到深潛左啦

不過你地個個都quote左佢
佢應該收到好多通知

咁蠢都溝到女?

真係紅了 段片都瘋傳

我知，人體做咗circuit
啲current來一下回一下，所以爆兩次

嗰重點都唔係爆兩次，係同你衰同一樣嘢

佢而家都紅左啦

厲害了我的國，早就跟你說我的國家沒有假東西！
高壓電纜是真的！

真係抵某D 工程撚俾人笑
完全唔識同人溝通就係你呢種人

電到佢抖抖下，係真抖音！

仲未有人解釋到

問下有乜遺言

正常人都唔會掂高壓電纜掛

正如我解釋唔到點解食河豚會中毒 但我唔會試

香港人，點解咁冷漠？

八成熟唔該

因為要俾人知佢有電工牌，想拋書包
好叻呀

A牌唔係讀唔成書先考架咩
咁你咩都唔識好正常

成功做到1日網紅

贏國又贏

點解有兩下火花 呢樣真係想知

老實講，唔睇上面幅圖都唔知唔掂得
當然我唔會試

因為見過雀仔企高空嗰啲電纜
跟住有人話我知掂一邊無事，掂兩邊先會仆街

工程撚 唔似得 BBA撚 咁要識同人溝通去呃人錢（好似系）

今次仲唔”爆紅”？fat fat la

樂觀啲講 佢紅左呀

咁搵個resistor接住個地下呢

掂果下+離手果下 ??

睇怕贏國又成最大贏家

我叫你解釋呀屌你老母

佢可以長揸嘅話會爆得更多

雀仔唔到地咪無事
理論上條友跳上去揸住一邊纜都應該無事

我覺得個重點
咁on 9 都有女.....

揸兩邊會唔會奶嘢

條電纜25kV，人體resistor咁細 一嘢打柴啦

有potential difference 你話呢

之後發生咩事
係咪打穿咗?
因為係淘寶淘返嚟?

腳唔掂地就冇事，好似d雀咁，但其實點解佢係燒傷而唔係電傷？香港mtr行50kv, 其實未掂到已經會有電透過空氣傳過去，爆炸原因係因為條arc既產生？ 所以兩次既原因應該係通左電兩次。

利申：唔肯定但讀緊電

100mA都攞你命身體
何況幾十kV流過身邊

諗住做實驗解釋俾巴打聽
點知.... RIP

閃電俠

On9仔死翻屋企啦

人體電阻大概500ohm
25kV / 500
50A
少少火正常啦

屌你老母 係咪傻撚咗呀？
上水啦 柒頭

A牌就收番埋喇 H 牌都冇學人拋書包
幫你答埋喇 冇接地嘛

考古gif嚟，你柒少陣啦

喂哥哥我好想知點解會有兩下火花
快啲出嚟教我啦

唔明點解張圖
右手電完之後 左手電第2次
睇得唔太清楚

正常應該第一下都收左皮

個個淨係識負皮我 其實你哋咁樣同蝗國支那有咩分别？大家骨子裏都係咁無血性 我都係講真話 忠言逆耳 你哋即管負皮我。

估唔到一個post會有兩個笑料，雙重享受

P.S 麻煩巴打出黎解釋下點解兩下火花，你唔解我驚會世界末日

利申：乜柒牌都冇

認明咗玩抖陰嘅人的確係 on9 嘅

80%死硬

火車同地鐵唔同system
火車AC 25k v
地鐵DC 1500v

你咁撚on9死全家啦
你果堆Circuit theory只係低電壓果陣岩用

高電壓除左某幾條公式岩用其他都要重新用過

高電壓又有電弧電擊，條鑬線又要夠粗夠硬先輸到電

都未計條友中電擊肌肉既反應
同第一下電擊燒傷之後resistance變化

你渣住條公式去應用落nano scale唔通又岩咩

條earth 接地就0係 岩哂就唔會有電暴穿過個空氣打落地啦，都無circuit

On99,以為識一條公式就可apply to all

濕鳩就真係濕鳩
拎住張牌又點 家下叫你做研究？

講緊mtr東鐵，做下功課先啦

你寫50kV 係邊個做功課先

唔識大電嘅嘢 同無電工牌 但RSR有講
東鐵西鐵馬鐵嘅Overhead line
電壓係25kv A.C.
市區線同機場鐵路係1500v D.C.
輕鐵係就750v D.C.

因為點左兩下 ?

報驚囉

你有幾多隻腳

抵撚死啦哩d

聽講如果有2個以上接觸點, 有potential difference 都有機會觸電

咁撚多廢話就係想prove無電通過
得啦全部掩眼法黎, 條友無死到
On9仔

留名

因為佢唔係用Linux

想g+1

有A牌電三下先會死？

第一下火花
第二下燒Lon
平時short燒lon 野都會咁
申利ee gard

樓上條a牌傻鳩
洗唔洗比電電過先可以講野

邊條綫行緊50kv???

成個Post重點變咗狙擊A牌電工

講咁耐片呢

條友既智力同理解力

難怪得濕鳩A牌，千其唔好比佢考到更高冒牌, 害死人

個客: 都唔知點解老婆可以咁蠢, 用水去洗電製搞到壞左

電工巴打: 你好醒？？我有電工A牌架!!!

制做？

Well done 👍🏼

估唔到果頭先話完人on9, 呢度就有個傻鳩電工蒲頭

今次紅咗 仲熟埋

因為接地呀
雀仔一邊掂到地既佢都仆街

大家quote佢個段黎講啦
咁樣佢收唔到通知
quote佢個段爆佢msg,等佢知幾柒啦

我好想知點解兩下呀A牌師父

他一直在玩命

以為title後面仲有你問我答

條友當年好似係抗議 之後自殺定點
唔係好記得

支那今次又贏

依個經典

斷估你畀車撞親奄奄一息時
仲喺度同救你果個人講自己有A牌

中國或

你都on撚鳩，我無講過要prove無電過，
用眼睇到都知有電過啦，唔係發乜鳩炸呀？

我講緊既係全部因素無考慮過就拎一條錯到離譜公式用
側
你都唔會咁on9拎 1/2mv^2 計光速啦

夠高電壓有breakdown voltage將insulator 變 conductor架啦，又唔使考慮？
讀書例子未見過diode?

大佬咪咁on9啦
上面張圖個爆炸要解釋，夠個大電學生做FYP架啦。

咪咁on9以為係連登搵幾個網友就可以完整解釋成個現象啦

咁都唔明你都係死全家，成家留係到哂人米飯

做乜鳩

電工

well done

交流電一下正一下負咪電兩下囉
唔明點解要討論咁耐

利申：會考Physics拎C

喺地球搵樣嘢係resistance = 0 嘅嘢畀我睇睇

愛迪生:你地睇，交流電幾咁危險。

大陸仔

千祈唔好死

長命百歲

慢慢比佢典

揾我 ？

系你老母

高壓電纜萬歲

上網揾到有人解釋電蚊拍嘅火花

簡單講就係空氣同隻蚊之間要通電 火花就係通電果一下

火花大小代表要overcome嘅resistance大小 著名天然例子就係行雷 由雲導電落地 因為中間空氣層極厚 所以resistance極大 條雷就越勁越響

套用返係呢個case 爆兩下就應該係通電通咗兩下

見到火花係貼住傷者腳底(車頂)起火 即係通電係由電纜經傷者腳底通落車頂

通常鞋係比較難直接通電(鞋底有厚度同埋多數係非導電體) 所以合理推斷爆火花就係穿鞋底通電果一下

睇gif見到係左一下 右一下 所以估計係通左腳同右腳電各爆一下 所以有兩下

利申 斷估 乜牌都無嘅廢物

燒紅左

有無果條瞬間電到既片?好好睇

咁佢被電果陣有冇電到成個人震晒，貫徹"抖"的精神？

紅哂啦依家

a 牌師父 上水啦

做乜撚
講緊知道咩玩得咩唔玩得
唔通又要解釋點解係海底會缺氧，再由bio層面分析缺氧會有咩影響先可以叫人戲山莫戲水咩
點解硬係有人衝出黎柒

因為第一下爆空氣產生左碳粉
short埋第二條電纜 所以爆兩下

利申：物理u

正常爆第一下已經會跳掣

佢應該係凡有人講你好蠢個陣就話
我有電工a 牌架

點解佢得一下火花

抵你做果行做到咁叻

好聰明呀你
答我點解會咁既

呀 a 牌電工 快d 解釋 好想知

好醒呀你
仲唔答？

我冇A牌呀
答我點解會爆兩下？

轟呀!

成功俾個a牌傻鳩騎劫左個post

而家比佢如願啦, 個身80%紅晒

你令我諗起"利申"呢個term既起源
同當年一模一樣

支那種 抵啦
玩抖音 更加抵死

點解佢左手會再掂多下既

係咪抖音咁嗌救命

真係爛哂喎

屌你老母

A牌電工

avengers可否加入新角色

雷神點降識放電

智商有問題都可以考到？

雷神你好醒咩

我都想知點解

A牌電工可否加入正義聯盟

屌你

係咪弱撚智

又對人唔對事

on9無藥醫

你好醒？？
解釋下點解車撞人會捲入車底，而唔係飛上車頂

利申：司機有濕鳩車牌

咁你對OS唔對事

利申：撳住Solaris 嚟覆你

唔會啦
正常個供電係要提供足夠電流俾一定數量嘅摩打同時 full power 加速，電到人嘅電流同時間唔足夠跳 breaker
而因為經車頂駁住路軌係 complete 咗個 circuit 電流唔係經接地，所以唔會觸發到任何漏電保護

咁其實見到咁既情況又真係唔知可以點 喊都正常既

你做咩呀 屌你老母 點解重有啲叻唔撚切既人
你呢種人好撚討厭

睇左十幾頁都未知點解爆兩下 原來咁複雜 有冇大電part time program 介紹俾我學下 利申 淨係知v=ir

個人咁重點唔接地 大學有修power system

人呢？

呢個時候唔係應該衝出黎攞賠償咩? 告鳩間列車公司點解會被佢個仔無意走上去，告鳩列車公司疏忽

腳唔掂地係唔係會無事？

而家咪比佢做到網紅囉

人地賣關子到開post2

A牌原來咁勁
有冇mhkie/ fhkie巴打出黎解釋下？

當人手捉住架空電纜，而腳離地面嘅距離唔夠高嘅話都會做成觸電(好似係)

超導體接近零

有psn的可以搵卡樂B傾下計稍解寂寥

燒傷係慘
但正常人唔需要亦都唔會爬上車頂
原理同有個人爬上天台影相然後跌到變植物人一樣
基本上係自己攞黎
有同情心係好 但唔代表個個都值得同情

同埋重點係佢想搏出位影上網比人睇
所以先冇人可憐

幾型

解釋唔到有2下火花就唔可以話佢蠢

A牌特工

本來今日條女生日 比佢話事揀去邊到食飯 今次仲要係我請

條仆街就揀左間好撚貴既西餐廳 我都唔撚識讀間餐廳既名 我見一塊死人扒都成幾百蚊

但見條女生日 好 今日我忍9你

入到去 我就同女朋友坐左係個卡位到 個WAITER(鬼佬)走埋黎問:what can I help you?

雖然我英文真係中一二程度 不過喱句都唔算難到我

我女朋友用英文話 想要拎個MENU睇睇

由於入面全部英文我都唔多識 所以我就話跟女朋友點餐 佢要咩我要咩就算

個鬼佬又走番埋黎問左句野 我剩係聽到:what xxxxxxxxxxxxxxxx like?

我女友就點左2個DINNER SPECIAL 之後個鬼佬又問:what xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我仍然係聽唔明 女友就同佢講:WELL DONE!

我聽到喱到我大約就GET到 我估個鬼佬問佢覺得喱間餐廳既質素/員工服務/態度點 因為我見女友都讚佢

個鬼佬轉另轉頭問我:whatxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx?

我好自豪 充滿自信 大大聲答: GOOD JOB!!

個鬼佬就呆哂 唔明我無啦啦做乜講GOOD JOB咁

女友見到 即刻幫我答:WELL DONE

個鬼佬點點頭 就行左去 我其實到而家都唔明白 到底讚外國人係咪一定要用WELL DONE?

點解講GOOD JOB佢反而又呆哂又聽唔到咁既??? 有冇巴打可以幫幫手教我

即係對人唔對事 ?

弱智都有女朋友

2隻

你何止電工有濕鳩A牌，你成個人都已經係濕鳩啦

又關毒果咩事？ 唔講內地唔通講支那呀？報紙黎嫁！抖音同帶火又有咩問題呢？

巴打咁把炮有牌，你叫d科學家工程師嘅情何以堪

屌 燥撚到我
認叻冇咩所謂啦 有牌抵你威囉
認完叻吊完人胃口 又唔撚解釋喎

可能直流呢

真係想知點解 同接觸時間有關係？

80%燒傷，kfc廣告hot and spicy
其實Google 係咪知個post講乜專登加呢d廣告入黎

Cap你老母廣告咩戇鳩鳩

好在離香港遠，唔係又成家落來扮跳橋乞香港醫好佢個乖仔

當發生短路造成既過載時
就會爆
各位可以起屋企試下先關左插蘇
再用條電線駁通插蘇既左右2邊
最後開番插蘇
就可以睇睇田點爆法

注意安全。好危險。

對唔住大佬
自膠

生命力好強

A牌佬開估未

電兩下係因為第一下電完肌肉收縮左下再掂多次再電
就好像平時電親個人都會縮一縮或者抽一抽
不過佢就縮戈陣掂到多次所以電兩下

利申尻估

第一下，是手部爆！

第二下，似是腳踏部爆！

第一下，就申手去就爆緊啦！正常！
但第二下，可能是因第一下爆，電流擊了穿了佢鞋，引至再次成為一個接近完整電路，所以再爆過。

利申：鳩估

電工大王

Royal級A牌 到底點先會燒到兩下

KOF 京

見到好多高手解釋 各種數據 我都唔知啱唔啱
不過可以講下觸電係因為電位差 車頂既電纜一條係一相
好多留言話掂住一條電纜無接地就無事 錯唔曬 就算兩隻手揸住同一條電纜都無事 但你既身體唔可以掂到其他野 簡單講因為條電纜同地下係唔同電位差 所以身體同時掂到呢兩樣 產生唔同電位差 電就由電纜經人體落地 因為架車其他本身已經接左地 所以個人企係車既鐵外殻同企係地無乜分別 但係咪唔接地就無野 其實同隔離條電纜都會產生電位差 所以一隻手一條 同樣GG

另外點解會爆兩下 我都想知 我估係隻手爆一下 腳爆一下
因為觸電最傷既位係電既入果點 同出果點 如果電經過心臟 甚至會心臟停頓 以上純粹個人垃圾見解 詳情有請返上面既A牌大神講解

利申:電力公司 做開132kV同400kV

第二下似short左第二條電纜

應該係空氣形成碳粉

入去安全範圍要熄電掛棍麻

車身係駁咗路軌 = neutral
你可以當佢係 ground，但係又唔係真係 ground...
(因為路軌會有電流同埋電阻唔係 0ohm，所以係可能同 ground 有好細嘅電位差
(同埋路軌有 track circuit 用黎探測有冇車，track circuit 視乎用咩技術又會有唔同電流同電壓...

咩撚野呀，接地會改變物件電阻傢咩？

A牌?得啦過黎打掣先啦 掛左牌未啊 觸電我最多搵枝掃把掃開你架炸

點解電兩次?因為福不雙至 禍不單行囉屌

福無雙至*

off topic想請教一下，係咪所有電動有軌交通工具（架空電纜/第三軌供電）都用行車路軌做neutral回流？

即係例如叮叮條路軌係恆常有交流電流通（但同地面電壓差接近零）？

利申：physics 讀到中七，畀返晒學校......

好似係
不過你掂條路軌唔會有電流經你個身走
因為唔夠V

btw有d鐵路會用third rail 去帶走current
利申 大電狗

開估未呀 a 牌大佬🤣

你衝出黎做乜野？

湖滋滋滋

你應該做過地鐵

有鐵軌而又係 DC/單相 AC 就通常都係用路軌回流啦，冇乜特別理由嘅唔會特登整多條 overhead/3rd rail，嫌錢多咩
不過特別嘅係有啲鐵路係用緊三相電 (例如瑞士某高山鐵路)，有一隻隻係兩條 overhead 兩個相位加路軌做第三個... 即係車身完全冇得接地 (連 neutral 都冇得駁)
另外一個 special case London Underground 係用 3rd rail + 4th rail，特別在 3rd rail 係用 +420VDC， 4th rail 用 -210VDC (條路軌應該係 ground = 0V)

叮叮好似係用 550VDC (source: wikipedia) 條路軌係會有直流電流

因為佢爆左一下，肥絲幫佢爆埋右果下

btw我個人估係爆第一下之後自動轉氣，所以再爆一次

好慘

A牌仔 型就一時 柒就一世
毒撚無料都係收收皮先 無謂衝出黎柒
我就唔笑鳩你啦 不過我都好想知答案
上一上水 鳩up下都好
利申：毒撚

得喇威喇威喇

一個A牌騎劫左十三頁

估唔到變左學術POST，真係有巴打認真分析點解會著火兩次

有答案未

咁電法應該同坐電椅一樣

你好醒？？